陶傑分享：極權之下，人們保持甚麼才最重要？

陶傑
3 小時 ·
米蘭昆德拉的小說《生命中不能承受的輕》，說的就是一九六八年一月蘇軍入侵布拉格前後的故事。捷克和匈牙利，都曾是蘇聯的「特別行政區」，納吉和杜布切克，多少都屬於「行政長官」，兩人都是資深的共產黨員。杜布切克更是赫魯曉夫的忠實支持者，但他們管治匈牙利和捷克，以為對內政有「高度自治權」，一度聽取了民意，結果是下場悲慘。
東歐離香港很遙遠，三四十年前的往事，今天的香港人應該會有所回聲。

CUP 媒體
13 小時 ·
.....
哈維爾認為，刪除故事，就是刪除人們的知識和自我認知，因為人們要透過故事和歷史來感知生命。更可怕的是，這種無聲滅絕難以被外人知道，對很多遊客來說，捷克斯洛伐克只是一個沉悶和貧窮版的瑞士。人們要麼直接經歷這種滅絕的狀態，要麼對此一無所知。結語中，哈維爾強調，他不認為極權主義是人類文明的終結，只是希望人們知道一場場無形戰爭，正在極權國度上演。人們最基本要做的，是要講出自己的故事，就如文章開首哮喘病的故事，以證明自己的心靈還未死去。

哈維爾在 1988 年發表這篇文章，然而他或許沒有預料到一年後，1989 年 12 月，捷共倒台，結束了超過半世紀的極權統治。

呢個都係我一直力推黃色電影圈既理由之一.....

今晚光明頂都值得聽返

遲D去聽番

唔好意思，借個位黎...

想請大家入黎討論下

今年嘅平安夜有咩做?

Lihkg房屋台：港樓

要講多啲自己嘅故事啊

True